# ora

```
$ sudo yum install tree
$ sudo yum install git
$ git clone https://github.com/Fifal/ora
$ cd ora
$ chmod u+x *.sh
$ wget https://raw.githubusercontent.com/Vrbikk/ora/master/oracle_is_life.txt
```
## Návod
* Vložim testovací data, nastavim si zálohování a tak ([Návod jak pán](https://github.com/Vrbikk/ora/blob/master/oracle.md))
* Návod je staženej i ve složce /ora pro rychlejší kopírování
* Potom pro jistotu pustim zálohu **$ ./backup.sh**
  - potom co nám rozbije DB můžu pustit **$ ./diff.sh** což vypíše změny ve složkách **/u01/app/oracle/oradata/orcl12c/** a **/u01/app/oracle/product/12.1.0.2/db_1/dbs/** takže můžem vidět kde nám jakej soubor smazal
  - např.:
  ```
  |-- pdbseed                               |-- pdbseed
  |   |-- pdbseed_temp012016-06-02_07-1     |   |-- pdbseed_temp012016-06-02_07-1
  |   |-- sysaux01.dbf                      |   |-- sysaux01.dbf
  |   `-- system01.dbf                      |   `-- system01.dbf
  |-- redo01.log                            <
  |-- redo02.log                            <
  |-- redo03.log                            <
  |-- sysaux01.dbf                          |-- sysaux01.dbf
  |-- system01.dbf                          |-- system01.dbf
  ```
    znamená, že smazal všechny tři redo logy


* Pokusim se obnovu udělat pomocí RMANU ([Návod jak pán](https://github.com/Vrbikk/ora/blob/master/oracle.md))-> když budu v ouzkejch, můžu zavolat **$ ./recover.sh** což nakopíruje controlfiles, redology a spfile zpátky
  - případně ručně můžu kopírovat jednotlivý zazálohovaný soubory ze složky **/home/oracle/ora_backup/**
